---
tags:
  - ressource
  - étiquette
  - zone texte et média
  - multimédia
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Intégrer une ressource Zone texte et média

**La ressource Zone texte et média (anciennement appelée Étiquette) permet d'insérer du contenu directement visible dans la page de cours, avec l'éditeur de texte, pour présenter et structurer vos parcours.**

:::tip Usages pédagogiques possibles  
###### selon la méthode [ABC Learning Design](https://abc-ld.org/tool-wheel/)

![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_acquisition.png#abc) : Les **zones texte et média** sont très utiles pour présenter votre cours :  

- Afficher les objectifs/compétences et préciser la durée du parcours.
- Présenter le parcours avec du texte, des images ou des vidéos.
- Créer un bouton de lancement.
- Créer des bandeaux avec des icônes pour structurer vos parcours.

:::

:::danger Points de vigilance

On peut placer des **zones texte et média** n'importe où dans un parcours, mais contrairement à une **[Page](https://dne-elearning.gitlab.io/moodle-elea/documentation/docs/Professeurs/Integrer%20des%20ressources/Integrer_une_ressource_Page)**, les élèves doivent "**sortir**" de la navigation du parcours et revenir sur la page d'accueil ou à la racine des sections pour les voir. Il est donc préférable de réserver leur utilisation pour **la présentation du parcours** dans la première section.

:::

<details>
<summary> Tutoriel vidéo (ancienne version d'Éléa)</summary>

<iframe title="e-éducation &amp; Éléa : Intégrer une étiquette pour présenter le parcours" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/faf91a4f-1614-4413-8fad-3e72d00a8478" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>

## Étape 1 : Création d'une ressource Zone texte et média

Pour créer une ressource "**Zone texte et média**", ouvrez le parcours sur lequel vous souhaitez l'ajouter, placez vous dans la section concernée (zéro de préférence), puis :

<Tabs queryString="action">
<TabItem value="Depuis la barre d'édition" label="Depuis la barre d'édition">

Dans la barre d'édition du tiroir de droite, cliquez sur le menu "**Ressources**", puis sur l'icône correspondante à la ressource "Zone texte et média".

![menu édition zone texte et média](../img/ressourcezone/zone1.png#printscreen#centrer)

</TabItem>
<TabItem value="Depuis le sélecteur d'activités" label="Depuis le sélecteur d'activités">

- Cliquez sur **"Ajouter une activité ou une ressource"**;

- Sélectionnez la ressource **"Zone texte et média"** dans la liste ; ![Icône zone texte et média](../img/ressourcezone/zone0.png)

- Et enfin cliquez sur **"Ajouter"**.  

</TabItem>
</Tabs> 

Une nouvelle page s'ouvre pour définir les paramètres de la ressource. 

## Étape 2 : Paramétrer votre ressource Zone texte et média

**1.**  Utilisez **l'éditeur de texte** pour entrer du texte et le mettre en forme, pour insérer des images ou des vidéos…  
*L'éditeur de texte ne comporte qu'une ligne d'icônes. Pour le déployer, cliquez sur la 1ère icône.*

**2.**	Cliquez sur **"Enregistrer et revenir au cours".**

![compléter Zone](../img/ressourcezone/zone2.png#printscreen#centrer)

:::tip Bon à savoir

 * **Le dépôt d'un fichier "Média" (image, son ou vidéo)** par glisser-déposer génère la création d'une ressource "Zone texte et média".
 
![Glissé Zone](../img/ressourcezone/zone3.png#printscreen#centrer)

  * Par défaut, **le suivi d'achèvement** pour cette ressource est désactivé dans Éléa, donc une **zone texte et média** n'apparaît pas dans le **tableau de suivi des élèves**, contrairement à une ressource **Page**.
 
 * Enfin, deux actions à connaître : 
 
**A.** **Il est possible de dupliquer une zone texte et média** que vous utilisez plusieurs fois dans le même cours.

![Dupliquer Zone](../img/ressourcezone/zone4.jpg#printscreen#centrer)

**B.**	**Pour déplacer votre zone texte et média**, utilisez l'icône ![icône](../img/ressourcezone/zone5.jpg)
 

:::
